---
title: 自己啓発本の類
date: "2020-11-23T04:59:59.999Z"
description: "プリキュアおいしい。"
---

読書好きと言うので何を読むのかと聞くと、"自己啓発本"と言う人が居る。こちらとしては文学や理学等、そういったジャンルの中の何らかのカテゴリが返ってくるのだろうとばかり思っているので、こう言われるとあっけらかんとしてしまう。

そもそも自己啓発本などというものは、書籍の装丁を施されてはいるものの、その実、物理的な紙面と著者名のインパクトヴァリューに金銭的価値を付しただけの計算用紙に変わりない(それにしてはかなり高いようだが())。

そのためアレが書物の筈はない。

しかしながら世の中にはあれが読書の対象だと言われても、何ら違和感を感じない人々もあるらしい。普通に怖い。
